\section{Features} \label{Features}
In diesem Kapitel wird beschrieben wie aus den Inputdaten der Flächenkamera Merkmale, die sogenannten Features, extrahiert werden, um damit maschinelle Lernverfahren zu trainieren und eine Klassifikation zu ermöglichen. Es wurden insgesamt mehr als 30 verschiedene Feature Extraktionen entwickelt, die sich in die folgenden vier Kategorien einordnen lassen:


\subsection{Physikalische Größen}
Wichtig für die Klassifizierung der Schüttgut-Partikel sind Unterschiede in den physikalischen Eigenschaften der Objekten. Denn diese Eigenschaften definieren das Verhalten auf dem Fließband. Verschiedene Kräfte, wie zum Beispiel die Beschleunigung, des Fließbandes wirken auf die Objekte und diese konvergieren dann langsam oder schnell mit der Bandbewegung.

So weicht die Bewegung von Kugeln und Zylindern stark von der Bandbewegung ab, da diese Objekte eine hohe Eigenbewegung aufweisen. Bei einem längeren Fließband konvergiert die Eigenbewegung der Objekte daher nur langsam mit der Bandbewegung.  

Quader hingegen bleiben auf dem Fließband liegen und konvergieren daher schnell mit der Bandbewegung. 

Somit sind Beschleunigung und Geschwindigkeit der Objekte in X- und Y-Richtung zum Fließband grundlegende Features. Die Geschwindigkeit \( v = \frac{s}{t} \) und die Beschleunigung \( \Delta a = \frac{\Delta v}{\Delta t} \) geben wichtige physikalische Eigenschaften an. 




\subsection{Einzelne Features}
Wenn diese physikalischen Größen im Zusammenhang mit der X- und Y-Position des Objektes auf dem Fließband betrachtet werden ergeben sich die ersten aussagekräftigen Features. So sind die physikalische Größen vor allem am Anfang und am Ende des Fließbandes interessant.

DiffPositionY

VelocitiesAfterPosition

AccelerationsAfterPosition




\subsection{Statistische Features}
Im nächsten Schritt können mithilfe von statistischen Mitteln weitere Features generiert werden. Mithilfe von Durchschnittswerten von der Beschleunigung, der Beschleunigungsänderung, der Geschwindigkeit können Verfälschung durch Ausreißer in den Daten verringert werden. Die Summe des Absolutbetrages von Position, Beschleunigung, Beschleunigungsänderung sind...

Das Minimum, sowie das Maximum der physikalischen Größen...

VarAcceleration (TODO SB)

VarJerk (TODO SB)





\subsection{Komplexe Features}

AccelerationByVelocity (TODO SB)

